【七警案】2人上訴得直 黃祖成及4人上訴駁回獲減刑

7名警務人員在2014年佔領運動期間，涉在金鐘添馬公園執勤時在「暗角」毆打公民黨前成員曾健超，前年在區域法院同被裁定襲擊致造成身體傷害罪成，各被判囚兩年。7人就定罪和判刑提出上訴，上訴庭於去年11月審結案件，今日（26日）裁決，裁定5人的定罪上訴被駁回，第4上訴人劉興沛及第7上訴人黃偉豪定罪上訴得直。

第1、2上訴人黃祖成、劉卓毅減刑至18個月；第5上訴人陳少丹減刑至16個月；第3、第6上訴人白榮斌、關嘉豪減刑至15個月。

7名上訴人包括時任有組織及三合會調查科總督察黃祖成（51歲）、時任觀塘區反黑組高級督察劉卓毅（32歲）、時任觀塘區反黑組警長白榮斌（45歲）、時任觀塘區反黑組警員劉興沛（41歲）、時任東九龍總區偵緝警員陳少丹（34歲）、時任九龍城區刑事偵緝警員關嘉豪（35歲）、時任觀塘區反黑組警員黃偉豪（39歲），均被裁定一項襲擊致造成身體傷害罪成；陳少丹另被裁定一項普通襲擊罪成。

定罪方面，上訴方早前稱原審法官裁定傳媒片段的真確性時，採用錯誤的法律原則；並質疑沒有攝影師作供或母帶的情況下，以有關片段作參照是犯下法律錯誤。原審案件時，無綫電視拒絕交出片段原檔，控方沒有傳召攝影師上庭作供。

判刑而言，上訴方早前認為兩年半的量刑起點是明顯過重，「佔中」令警員承受巨大壓力。上訴庭法官麥偉德指出，黃祖成是7人當中最高級，但當時沒有出手阻止，是否罪責更重。黃祖成的代表律師當時回應「但黃祖成亦沒有參與襲擊」。代表餘下6名上訴人的律師均表示，他們的職級、年資都比黃祖成低，理應判處較輕刑期。

死黑警

黑警死全家

尊重法官裁決，但政府、黑警準備承擔後果

迫爆元朗反黑警啦 dllm

點解會可以有兩件甩到

係咪又係楊偉權

潘兆初係改判黃之鋒坐監果個

尊重法治精神
但死黑警做過嘅嘢有一日要還

黑警

又幫手吹雞

其他兩個好似好官
潘官。。改判黃之鋒坐監

人在做， 天在看！

官都係人 只能夠講唔好彩
如果話個官點點點我地同垃圾藍絲冇分別
別讓自己變成自己最討厭的人

仆街cctvb

係咪無得做黑警啦？

五個唔好唔記得冇no.，影片睇唔清樣，告得入都算係咁。

黑警可恥！

成個香港攬炒啦

根本所有野完全紅化左

原審案件時，無綫電視拒絕交出片段原檔

潘兆初過去處理多宗極具爭議案件，裁定原審勝訴的申請人反勝為敗，包括前立法會議員梁國雄司法覆核懲教署有關男囚犯必須剪髮的規定、香港電視不獲發收費電視牌照案，以及入境事務主任梁顉罡在外國與同性結婚為伴侶、申請公務員配偶福利和合併報稅，均一度在原審勝訴，惟政府當局的上訴都在潘官席前被裁定得直。

【七警案】質疑新聞片段真確性求翻案 上訴庭裁5警上訴失敗

真心，以為無罪釋放 on9

一定要清算TVB

死黑政

要多得tbb 係袁志偉ban之前放到片比人睇

好L嬲. 仲有冇得上訴, 眾籌都要拉番佢入去坐!
DLLM!

死不悔改要加刑啦

有啲官擺明係咁啦
我地冇得做啲乜
唯有努力不被捕
法律界係我地幫手
唔通因為有啲害群之馬搞到我地要屌埋法律界？

電視台 警隊 政府 法官 全部冚家鏟

屌，嬲

原審案件時，無綫電視拒絕交出片段原檔，控方沒有傳召攝影師上庭作供。

是否可以就刑期作出上訴

Tvb

但係如果官有強烈政治立場，完全做唔倒公平審訊，咁係咪須要民權去制裁？

七俠五義2019年藍屍版
七個俠士
五個做義士
兩個清白

天琦就要判六年 屌你老母

香港地而家做野無乜需要諗後果

只要你係撐警/撐正苦

之前仲有人幫TVB洗底話全靠佢影到7警打人

司法公義都唔存在了!
應該被豁免的沒有被豁免，
應該被判監的沒有被判監……

仲話有司法獨立果d撚樣唔該猛大隻屎眼睇清楚

cls

TVB主動話條片改過

不留傳媒都唔會交原片啦，因為傳媒冇責任協助警方執法，唔通弟時告示威者你地想傳媒交原本比差佬？to be fair

TVB唔肯透露攝影師身份 亦唔肯放原片

官有絕對中立你都唔信啦
正如有啲官buy我地嘅都會輕手啲甚至無罪釋放
其實班垃圾藍絲都會覺得嗰批官係要制裁
只係我想講
法律係香港最後一道防線
我地去制裁法官
就等於自拆防線
以後就有大把人用呢啲例子做藉口
鐘意點搬龍門都得

呢個時勢
最重要係不被捕
不被捕嘅話個劇本就行唔到落去

坐過監都可以做返狗?

我屌你老母啦，咁撚樣都有減刑同得直，依家咩法律黎？

香港司法已死

疑點利益歸於被告..
唯有尊重個官

但cctvb一定要搞鳩佢

CCTVB屌你老母！點都要反TVB

what the fuck

放心，告示威者果陣CCTVB實交

我認同而家去做野會令香港最後防線都冇埋
但係之前都好多官判案嚴重偏頗之嫌，甚至佢哋私下言論係擺明對政府/中共有利
我地長遠都要諗埋哩個第三權有冇需要改革/重整
如果有記錄係嚴重有問題既官，同問責官員一樣，係好應該用民權去制衡

結論都係TVB死全家

痴線...不如直接放人, CCTVB仲要可以唔交證據, 公然合作

有道理
咁會唔會令記者拍嘅片段都唔能夠作為保障市民嘅證據?

你都 on9, 法律界幾時幫過你呀

你講法同差佬都有好人有咩分別

點解到今日仲有人回「司法已死」、「尊重法治」呢啲垃圾說話
由法庭批准dq議員個刻開始司法制度已經收撚左皮啦
中共收哂編

TVB公然妨礙司法公正

【 突襲】第九陣攻勢！台灣戰線開打！助攻《中英聯合聲明》英國戰線！

我地需要更多正評以表達關注同支持

if we burn！you burn with us！
又係tvb 屌你老味

可以再上訴?

我記得旺暴案有被告係用cable新聞片打甩，其實係咪原片冇關，最緊要係個官信唔信，同埋最好有幾間傳媒唔同角度ge片做佐證

唔好放過tvb呀

香港撚有法治咩

佢地分分鐘仲有長糧收！
有冇得向公務員事務局施壓唔可以批長糧呢班有案底人士！！！！

無綫電視拒絕交出片段原檔

想問打甩個兩個理由係乜
新聞冇仔細講

fuck

[長文]人生最重要的選擇題

Tvb 真係仆街

商台記者：我不停叫tvb攝影師影白衫人，佢無影，反而不停影我哋，tvb好波。

呢D咪三權合作囉

屌 好撚嬲呀

屌你老母死差狗

迫律政司上訴

錯喇

潘兆初被提名做高等法院首席法官
要立法會通過
但未過到

到開返立法會嘅時候
就算唔夠票阻佢嘅任命
都要make noise

係，法庭判案基本上係睇你抽中邊個法官，同證據夠唔夠(不過好難證據毫無疑點)，依家大部分法官基本理念同我地都好接近，唔好質疑法官，咁同藍絲話要整個會管法官有咩分別

道德撚

如果個法官有明顯偏見 同政治立場
作出判決時並非客觀 咁仲適唔適合擔當依個角色

所有嘢都同政制有關
你唔靠法制政制改變
我地邊會贏？

你話我on9都咁話
而家香港係靠一國兩制呢條法制防線
中共先唔敢搞明目張膽搞鳩我地
並唔係我地好撚勁好撚有民意
係有法制保護底下呢場運動先叫做搞到今日

制裁法官唔係唔得㗎
你同中共派老解落嚟一樣咁on9
本來用嚟保護自己嘅嘢拆撚埋佢
氣就出咗
我地得到啲咩？
現行制度係有問題
但同時某程度上保護緊我地
我地一路以黎爭取嘅嘢（真普選）係改建緊呢個制度
你走去制裁法官係拆緊呢個制度
兩樣嘢係有分別

cctvb最後防線都冇埋

邊個法官唔會有個人意見？
得閒走去睇下啲唔同case判詞 法官判詞好多時會加入個人意見
俾法律有個新嘅interpretation
我本身夠信法官係中立
但最近做份功課要睇7個case
好多時候法官都會有個人情感

偏唔偏見本身就係一樣objective嘅嘢
呢樣嘢我地點challenge都冇用
我都好撚嬲點解七警咁判法
但係咪一唔啱自己心意就制裁佢會幫到成件事
不如自己唔好俾人捉 好好保護自己

一國兩制本身係雙面刃
某程度上叫做so called保護緊市民
但同時留咗後門俾中共

你話有合理疑點 ok 勉強通
減刑憑乜撚呀

法庭又幫手吹雞

啫係我講既野囉
表達得差Sry